【多圖】港版羅拉真身曝光！小背心女運輸工：男人堆中工作很自在

烈日當空的清晨，新蒲崗的工業大廈一帶已停滿貨車，一眾赤膊上陣的男運輸工人正在忙碌搬貨，突有一道「清涼」風景。
一位身穿小背心、熱褲、爬山靴、綁起金色長髮的「神奇女俠」，揮汗如雨地手拉重達200公斤貨物，穿梭於工廈、馬路間搬貨。去年，她在網上爆紅，只因幾張在羅便臣道運貨時被拍的照片。她，是30歲的港版羅拉，當過酒店保安，也當過救生員，但忍受不了是是非非，最終投入運輸行業八年，原因是喜歡與男士相處的爽快。
她首度現身，接受《香港01》訪問時，細說與運輸業結下的八年情緣。

車水馬龍的工廈搬運區，是男人的天地。在別人眼中辛苦、污糟搬運工作，卻早在朱芊佩（小珠）童年種下憧憬果籽。小珠幼時家住美孚新邨，做生意的父親很愛帶她看貨櫃碼頭的日常運作，「佢教我呢個係20呎櫃、嗰個係24呎櫃，睇住啲機器將貨櫃夾嚟夾去，覺得好好玩，好想知點操作。就算平時玩砌積木，都會砌貨櫃碼頭。」說畢，小珠腼腆地笑了笑。
畢業後的四、五年間，小珠在各行各業到處打滾，最終投身運輸業界：「我中五畢業，做過酒店保安、文職、銷售員、清潔工、救生員，但每份工都做唔長，太多是是非非、勾心鬥角，無咁自在。」

不善言辭的小珠，坦言在酒店工作期間壓力甚大，「唔可以得罪人，唔理係咪你做錯嘢，老闆都係會鬧你，啲客又會鬧你，佢哋覺得你都唔係咁辛苦。」心灰意冷之時，小珠在工作期間會與運輸工人接觸，便羨慕他們可駕車四處送貨、見識世面，而冥冥中天意也想這個女孩「追夢」，讓她在報紙中看到一則運輸工招聘廣告，打開了她的新生之門。

享受在男人堆中工作

「做過物流年幾，果欄3年，做泰國送貨跟車年幾，百佳外判落貨隊3年，依家糧油送貨年幾。」小珠慢慢地數了數履歷，不禁驚訝道：「嘩，原來咁耐㗎啦，真係眨下眼就過。」她說，在男人堆中工作很自在，「大家講嘢好真、好直接，又好團結，有時唔夠力就會互相幫忙，雖然做物流成日大汗滴細汗，但係做得開，又儲到經驗、錢，又會學到唔同嘅嘢。」在社企餐廳的經理透露，小珠送貨2、3年，試過送漏貨後即時跟進補充，雖然平日說話不多，但感受到她的熱誠和有禮貌，每次來到餐廳，都受到員工和食客的歡迎。完成一個送貨點後，小珠開心收到一位嬸嬸親自煲的涼茶。

八年前，小珠找到物流運輸工作，但要在男人的天地立足，要付出雙倍汗水之餘，更要有強大的心臟面對流言蜚語，「試過有人會同我講：『女人仔返屋企煮飯啦，嚟呢度做咩呀？』我聽完無出聲，用行動證明俾佢睇我係得嘅。」
她續說，一般女性會選擇體力勞動較少的工作，但「當我睇到貨車塞滿貨，就好似比我征服咗咁，就好有滿足感。」日復日的搬貨、拉貨、送貨，令她的大腿及「老鼠仔」線條盡現，「我都驚太man，所以時刻提醒自己係個女仔，放假就會穿裙，打扮下自己 。」小珠邊說邊笑得腰果眼再現。不過，當聽到司機說後日要到貨櫃碼頭拆貨，她即興奮道：「我又要去，我又要去，拆貨好正呀。」

25公斤米輕鬆批起

今年的5月天很酷熱，下午氣溫持續高達攝氏30度以上，小珠如常身穿小背心、熱褲，熟練地「唧」車再加貨物在卡板上，從一棟工廈拖出貨物再搬上車，8包各淨重25公斤的米，小珠亦輕鬆托起、放下。訪問拍攝定於早上，小珠動作利落，不消一會兒便完成上貨，然後疾步穿梭在貨車之間，消失得無影無蹤，眾人慌忙尋找她的身影時，只見她手拿數瓶飲品出現，送給在場工作人員：「天氣熱，你地都辛苦啦。」

轉個頭有比連登仔揭發做雞

好犀利
仲大隻過我

佢手瓜隨時粗過某D連登仔

老牛聲
不過幾勁

個樣唔差

正！

望一望佢，再望一望自己

好彩都算打和

一額汗

利申：寫字樓文員

好靚女
唔知放工有無同男同事打下友誼波呢

雖然老牛，幾大波喎

成個張柏芝咁 但把聲好man

狗口長不出象牙

講真睇相好正

搞咁多野做乜鳩，搬到塊西咁先得一千幾百一日，收下兵派下波餅呃下錢好過啦

好淫

副計操到好正

本來扯扯地
把聲真係

痴線咁靚女就去搬貨...

tb聲
不過個樣

真係靚女講真

佢把聲咁 會唔會關後天事
片入面提到佢老豆當佢男仔咁訓練

胳肋底

個樣掂呀

其實樣同身材真係唔差

除左大隻左少少之後都係我中意嘅type

抱起我黎屌

好撚型啊呢種女仔，份人一定好爽快，好想同佢做fd。

搞咩又搵返呢條女出黎
做到成身傷都幾慘 同埋講野勁男仔性格似TB
btw呢啲真正重訓

可能成日嗌 嗌壞左把聲

有冇TB入嚟睇下

好想奶佢啲汗呀
佢條底褲仔up住咁多汗同閪屎一定好好味

靚

咁既body去拍動作片做打女好過啦

聽得出個底聲係唔差

我都覺得係後天訓練多

差咁d性感嘅格肋底毛

佢有無拍拖
想應徵做佢情人

性格幾好

點解佢塊面都可以保養得咁滑

勁

D牙都好白.. 換下把聲 衫
你話佢生活係中產我都信..

唔辛苦邊得世間財
有好多女仔都唔明白依個道理 淨係識騎牛搵馬等人養
好喇嫁左人又唔返工做多少少家務又話嫁比你做工人
個女仔好值得欣賞

夠down to earth

似到 真係幾靚

欣賞佢唔怕辛苦

幾靚女 係把聲老牛左啲
起碼唔會好似啲港女咁 乜柒都點人做 自己落手落腳又唔怕辛苦
btw佢都知自己man 放假會著裙 唔係tb啊

但應該好臭

臭得過你條撚咩

成身汗不了

呢張幾似柏之
我係咪j到有啲眼殘

agger

識食

齋聽聲以為係tb
睇樣就又靚又型
又捱得又有體能
咁既香港女仔真係第一次見

把聲都唔係好老牛姐
係語氣問題
幾得意喎
好靚

同吉打

靚過好多女仔

做列她條仔就好

好想奶佢啲汗

有冇格肋底毛就正

依頭鬧啲女做雞 依頭笑人做乜咁辛苦唔做雞 連登仔係得嘅

連登仔嘅世界裡面唔可以有好嘅女人

享受係男人堆道工作
屌你放個靚仔去女人堆道做野
個靚仔都好撚享受嫁啦

呢d工 大部分男仔連幾日都捱唔到就劈炮
亦都唔想走去捱

但大部分做嘅都係男性居多 唔好偷換概念ok？

加埋把聲好似張柏芝

男人做=唔上進

係精神嘅

把聲今樣 一世辛苦命

廢中思想=攞老綜是皇道

你都冇腦嘅 做雞洗唔洗打了份牛工啊？

把聲幾似何韻詩

呢 d 新移民先係正常人囉好無 有手有腳自己搵錢
好過剩係識落黎拎綜緩

幾時話過佢新移民 報導話佢美孚新邨長大屋企做生意喎

條片佢講野口音，細心小小聽有 d 係書面語，唔係口語黎

有幾撚特別呀
咁撚樣都要吹奏

lm

把聲似謝安琪 再粗少少
Btw

有咁既體能
考消防啦

無男友？

正

消防員唔請女
中五畢業考唔到隊長

真係好靚女喎

送貨av

咁就係羅拉？

喺香港算係嫁喇，你睇宜家啲垃圾港女，娛樂記者啅頭嘢嚟姐。

似劉心悠

Ig?

你係咪盲撚左

呢啲先叫做TB

好想畀佢撳住嚟屌